【鳩預測】21 世紀新型階級主義

好多人都話貧者愈貧，富者愈富，但佢哋未必好正確講到個世界嘅遊戲規則出嚟

但經本禪師打坐有功，開始預測到其實成個 21 世紀，階級遊戲規則已經開始轉型，即係大部分人認知嗰個階級玩法仲係停喺 20 世紀嘅版本

20 世紀版本

1. 資本家 / 大財團 (eg. 潮州李氏家族，新鴻基郭氏家族)

2. 中產階層 (eg. 醫生、律師、精算師、中小企老細 etc.)

3. 基層 (eg. 清潔、苦力、文員、工人 etc.)

𠵱個版本已經玩咗大半個世紀，大家都好熟所以唔多講，其實而家已經有啲轉型，只係大家仲未 feel 到

---
21 世紀版本，將會更加恐怖。。。
---

21 世紀版本

1. 投行二世祖 + 資本家後代 + 名人後代 + 官後代（特權階層）
𠵱班人喺唔洗落手做嘢嘅特權階層。點為知特權階層？就係只有佢哋先係掌握地球大部分資源嘅人，即係大部分資本、人脈關係、名氣都係集中喺佢哋度。

我舉個例，你想創業攞 funding，只有喺佢哋圈子先攞到。又例如你間公司想上市，都要經佢哋圈子。其他人幾叻都冇得玩，除非佢哋肯同你一齊玩

2. 技術階層
𠵱班人就係掌握某啲專業技術嘅知識分子 (eg. IT code 狗、生物技術專家、教師、醫生、土木工程師 etc.)。因為𠵱班人冇特權，所以焗住係幫特權階層打工，生活質素當然同特權階層冇得比，但都算不過不失。

但𠵱班人有個好大危機，就係佢哋只係特權階層嘅傀儡，一冇利用價值就會被遺棄。我舉個例，某個「特權階層」搞咗間做人工智能醫療嘅公司，佢請咗一班醫生同 IT 狗整個醫生 AI 出嚟，當件嘢搞完，「特權階層」就可以炒晒大部分人，留低一兩個 maintain 住個 AI 就得

3. 非技術階層
𠵱班人因為知識比較低，佢哋冇乜專業技術知識。佢哋仍然可以繼續靠自己雙手做啲基層手停口停嘅工作。但只要「特權階層」搵「技術階層」整好啲工具出嚟，「特權階層」就可以用新技術繼續加強壟斷個市場，其他「非技術階層」嘅工人同中小企最後只會冇得撈

---

總之個社會一定更加傾斜一邊，而贏家始終都係嗰批有資源、冇技術、乜撚都唔洗做嘅人

你20同21世紀除咗個名同舉既職業例子唔同
仲有咩分別

有少少分別，就係相對低技術同高度重覆嘅專業會消失 (eg. 秘書、會計師)

咁咪即係部分職業會被ai淘汰
唔會使講到新型階級主義咁誇既

一大堆低技術勞力密集既工都會減少工作崗位啦

但新型階級主義就係要大家理解，得益者唔會係技術階層，只會係嗰班二世祖

你既講法係隨機淘汰
佢既講法係嘗試去歸納咩類型會被淘汰

即係話揸技術嘅唔會夠揸資源嘅鬥

你睇真啲，資本家變咗資本家後代

依嫁都唔見得嗰堆技術階層得益喔
最多咪叫搵份好啲嘅工

先加速貧富懸殊，再把呢個後期資本主義推到去最末日，再洗牌，再進入短期共產，再極速進入長期資本主義初期，就是國富論中的那個optimal 經濟世界，好希望可達到北歐果種社會平等但又保護個人財產權的資本主義

你自嘲定點
無論資本主義或者封建社會
依啲不嬲世襲嫁啦 就算佢做慈善
啲錢都唔會落到你度嫁

好多人誤會咗高技術嗰班人會主導世界，實際上佢哋只係特權階層嘅傀儡，除非你又係特權階層又有技術啦 (eg. Bill Gates, Elon Musk (佢嘅名氣令佢升lv 成特權階層))

性質無咩分別
低技術、重覆性嘅工種都會容易被ai取代／飽和
後面嘅人入唔到去 自然會另外搵路 或者被淘汰

至此，我們不再是只有那個被世人恥笑的bitcon售賣機，而可能造到如荷蘭的頂尖光刻機，, 而可以有如瑞典的spotify.

不再只有阿婆忍住牙痛去推果個死人紙皮車，而是男男女女在單車上談笑風生

唯一可以跳升到為特權階層嘅方法
1. 令到自己夠出名
2. 同某特權階層人士關係好 / 政治婚姻
3. 技術高到係人都識你，即係又返返去 (1)
4. 走制度罅隙，令自己有錢到平均特權階層嘅水平，然後進行 (2)

第一：唔單單係講緊D低學歷既人(個沖擊位係呢點)
第二：或者被淘汰即係咩意思?失業?
工作崗位縮減，意味D咩，你應該明架可?

喺成個遊戲玩法，唔應該 focus 喺成為技術階層，係要用盡辦法成為特權階層，因為其他都係輸家

不過𠵱啲冇得講嘅，爬到上去萬中無一

連登仔：窮人生仔正仆街
直接離開遊戲

你嘅第一點我無反對 咁所以？
第二，被淘汰嘅意思唔單止係失業 因為失業有可能佢係有學歷同條件，但係佢係搵緊嘢做，正確啲講係待業
但有啲係條件差 連低下工作都搵唔到 被迫流浪 乞討度日
兩者失業狀態可以同一討論？

崗位縮減即係點 唔明

我們可能做不了什麼，但加速貧富懸殊同權貴資本家的貪婪無道是不難，因為荒謬是這個爛鬼污穢資本社會的本質，你不可以遏止佢，但可以加速佢，因為d權貴好樂意，他們淫慾無限，卻罷不能

我要無產階級專政

Beautiful new world.

呢個應該係最實際嘅方法

打倒修正主義
打倒走資派習近平

做狗咪有特權囉

嗰啲只係奴隸，我講梗嘅特權人士係奴隸主，即係連「技術階層」咁有學識都要聽佢哋支笛做嘢 / 幫佢哋打工，因為佢哋控制晒資源，你唔做佢隻狗唔得

奴隸主例子：
JP Morgan 家族、新鴻基郭氏家族、中共紅後代 etc.

係我角度只有兩級，1,2都歸類為資本家
所謂中產都係資本家爪牙，幫手剝削基層，唔應該將佢地分開

私怨post?.

但假設我係 1 嘅手下 IT 狗袋份狗糧幫手寫 AI，咁寫完之後 1 都會炒咗我然後自己繼續賺錢，咁 2 係咪都係最終會被剝削？

除非 2 𠵱做狗嘅同時用盡一切手段累積夠 bargaining power (eg. 錢、人脈) 成為奴隸主（1）嘅階層，咁就另作别論

所身為 1 嘅奴隸主都唔會咁蠢俾你咁易爬到上去，佢哋控制住投行資金、一班社畜，要封殺你 / 掠奪你嘅技術成果話咁易

以事論事，冇乜私怨

其實好啱
所以以前嘅社會會更好
因為醫療缺乏又有戰爭
變相令窮人可以快d了結到生命
而宜家社會又無戰爭 醫療又好左
多左人長命
窮人變相要要奴隸嘅時間又再長左

我都唔撚想翻工呀屌

2 唔係最危，雖然都係被剝削者，𠵱班人想自己玩都冇資源

最危嘅係 3，即係非技術階層，睇𠵱個 post 嘅人可以諗吓自己會唔會係 3 嘅一份子

如果係嘅話，本禪師勸你要盡快累積自己嘅財力、人脈，試吓睇吓爬唔爬到上去成為半個 1 都好，如果唔係等收皮

心態問題，2袋份狗糧去幫1實踐剝削行為

以前就話莫欺少年窮，三十年何東三十年何西
依家至將來係可以盡情欺壓窮人，因為佢地永無翻身之日
以前官同商都係各有各做，依家就勾結晒，政府就住班資本家黎立法，資本家又確保自己d狗有足夠政府籌碼，咁既組合要做到金錢同權力世襲根本唔難

但應該咁睇

假設我係 2，我想整個個 AI 醫生出嚟，但 2 唔會有資源玩，連 funding 都攞唔到

𠵱個時候有個投行 VC 二世祖 (1) 睇到有利可圖，就同我講話可以提供 funding、醫療專家嘅人脈關係一齊玩，但佢唔會出力，搞完之後佢攞嚟 cap 水袋 9 成，我分 1 成

咁假設我應承咗 1 嘅條件，咁我都算係被剝削者呀，因為我係落手做嗰個，佢先係真正領功嗰個不，只不過我仲有少少分啫（嗰少少可能都好多吓）

lm

你做呢樣野出黎係對後世有正面影響？
如果ai醫生係令到基層睇病平左，基層醫療有改善，咁咪唔算剝削
但現實係二世祖請d狗返黎搞呢d project唔係為賺錢，唔通真係良心發現要造福百姓咩

2最終都係被剝削，但佢地心態通常係理閪得d基層死咩，有價值俾資本家利用係光榮，至少好過d窮撚

如果我嘅心態係為咗剝削其他 2 嘅人（eg. 醫生），令自己起碼有得分呢（記住 1 係唔係都會出資源搵人做然後 cap 水）？

2vs2令到個階級少左d資本家爪牙咁樣做唔知算唔算做左件好事

冇少過，醫生爪牙變咗電腦啫

我咁睇

（好）雖然一個新社會階級會喺21世紀定落嚟
但如果絕大部份職業都俾AI取代
大部份人不再需要為生活被勞役、被工作困住

（壞）如果能源危機、全球暖化問題搞唔掂
人口膨脹 + 連續兩年糧食失收⋯⋯

又或者打核戰⋯⋯

ai醫生取代左真醫生

Just wait for the uncertainty. Sleep well. Cry hard.

How do you think?

daydaycode

似乎我們做咩都舉步維艱，但加速貧富懸殊是極為容易，因為政府，權貴，不會給任何阻力，

這是他們的毒品，亦似慾火焚身的男人面對一個充滿性病愛滋的祼體絕色美女

此圖直接說明後期資本主義的情況，與國富論中的美好的初期資本主義南轅北轍，截然不同

多謝推 post

阿媽係女人都叫預測
難怪你低收入低學歷住公屋成碌撚咁

Loop 返入去美好的資本主義初期

資本主義社會初期（超長期甚至永遠）

Adam Smith, 馬克斯，列寧，英靈在天！！

資本主義社會初期（超長期甚至永遠）

中二病

我嘅陰謀論係 AI 計劃本來就係為咗人口大幅減少作準備